title: Manifesto - Wer wir sind und was wir wollen
----

Manifesto - Wer wir sind und was wir wollen
===============================

Ganz kurz: wir wollen alles.

Unser Ziel ist es, Räume des Internet zurückzufordern, in denen wir diskutieren und arbeiten können: zum einen geht es um das Recht und den
Bedarf auf freie Kommunikation, Privatsphäre, Anonymität und den Zugang zu digitalen Ressourcen; zum anderen dient es realen sozialen
Projekten und ihren Kämpfen.

Um unsere Ziele zu erreichen, scheint uns das Aufsetzen eines unabhängigen Servers ein guter Anfang.

Wir glauben, dass Kommunikation frei, - *kostenlos* - und daher auch universell zugänglich sein muss.

All das versuchen wir zu ermöglichen, indem wir Internetdienste (Webseiten, E-mail, Mailinglistem, Chats, Instant Messaging, Anonymes
Remailing, Blogs, Newsletter, und mehr) Individuen und Kollektiven zur Verfügung stellen, die unsere Ziele und Ideale teilen. Wir machen
dabei von unseren Fähigkeiten und unserem Wissen Gebrauch, die Privatsphäre unserer User zu verteidigen.

Da wir neben solchen Bezahl-Services wie Webspace-Anbietern und deren kommerziellen Attitüden existieren, begrüßen wir herzlich jene, die
unermüdlich gegen kulturelle und mediale Zensur kämpfen, die uns jeden Tag auf's Neue bunt verpackt und verkauft wird.

Unsere Dienste sind, direkt sowie indirekt, nicht bestimmt, um kommerziellen Aktivitäten zu dienen. Organisierte Religion, politische
Parteien oder kurz, all jene, die bereits Ressourcen und Möglichkeiten besitzen, ihre Ideen zu verbreiten, und solche, die
Repräsentationsformen und (explizite oder implizite) Delegation in ihrer alltäglichen Verfahrensweise mit Projekten nutzen, werden von
unserem Server nicht gehostet.

Das Recht auf und der Bedarf von Privatsphäre und Anonymität muss respektiert werden.

Wir garantieren, dass wir keinerlei Log-Dateien speichern und dass wir nie nach persönlichen Daten fragen werden, um Zugang zu unseren
Diensten zu gestatten. Wir tun alles uns Mögliche, um unseren anonymen Remailer, den Anonymisierungsdienst und alles andere, was die
Privatsphäre und Vertraulichkeit Eurer Kommunikation angeht, weiterlaufen zu lassen und sicher zu betreiben.

Wissen und Ressourcen wachsen durch Teilen. Darum ermutigen wir zur systematischen, organisierten und komplett freien Verteilung von
kulturellem Material, Eigen-Produktionen und Dokumentationen. Und darum kämpfen wir auch gegen das althergebrachte Copyright und
unterstützen die Nutzung von freier und open-source Software und deren Lizenzen.

Wir nennen uns selbst **Inventati**, weil wir danach streben, Teile von Kämpfen und deren Organisierung in der digitalen Welt abzubilden, um
Grenzen und Zwänge der Realität zu überwinden. Bsp: ein Plenum kann durch die Nutzung einer Mailingliste dauerhaft und fortwährend gestaltet
werden.

Wir nennen uns außerdem **Autistici**, um die Leidenschaft auszudrücken, die wir für das Verständnis von technischen Dingen aufbringen und
um Politik implizit in der digitalen Welt zu manifestieren. Selbst, wenn Software in der virtuellen Welt geschaffen wird, so heißt das
nicht, dass sie keine politische Wirkung in der Realität entfalten kann.

Ausgehend von dem Umgang mit technischen Werkzeugen, entwickelten wir eine klare Reihe von politischen Positionen, die von entscheidender
Bedeutung für die digitale, wie die reale Welt und dessen Lebewesen sind: Privatsphäre, Anonymität und der freie Austausch von Wissen, um
nur einige zu nennen.

Wir glauben, dass Medien und Kommunikation nicht einzig den Profis der Informationstechnik dienen sollten. Wir glauben an die
Selbstverwaltung: darum haben wir, bis auf freiwillige Zuwendungen unserer Freund\_innen, keine Sponsoren und keine Finanzierung. Keiner von
uns verdient einen Cent mit diesem Projekt (genau genommen sogar das Gegenteil).

Jede Entscheidung über technische und politische Aspekte unserer Server und Projekte teilen wir kollektiv. Wir diskutieren alles auf der
Basis von Mailinglistem, weshalb alle Debatten und Prozesse jeder einzelnen am Kollektiv teilnehmenden Person transparent sind.
 Wir haben keinen Koordinator, keine/n Sprecher\_in und unsere Entscheidungen werden nicht durch Wahlen getroffen.

*Autismus zusammen mit Neuerung erzeugt Austausch*

*autistici / inventati 2002*


